Ette astus Laimjala Koggokonnast lesk naene Marii Mikko ning kaebas Kingli walla mehhe Gegor Peitel peäle et ta temmale jubba nelja aasta eest 2 wak Ruk. ning 2 wak. odre laenand ning ühhe wiltse kue annud, mis eest Gegor 1 Wak Rukkid piddand maksma, ning et temma weel middagi taggasi tassumist ei olle sanud, siis pallus et Koggokonna Kohhus wõttaks wõlgnikku sundida, tedda ärramaksma.
Kui nüüd Gegor Peitel ettekutsuti ning temmale se kaebtus ettepandi, siis ei olnud temmal selle wasto middagi räkimist waid noudis aega, siis maksta, kui se temmal ükskord woimalik on.
Et se maksminne agga mitte pitka aia peäle temma tahtwise järrel nenda kahhe wahhele ei wõinud jäda, siis andis Koggokonna Kohhus sedda otsust, et Gegor Peitel Mihkli päwa aegas 1872 sest wõllast ärra peab maksma: 1 wk Ruk. ning 1 wk odre, ning eddespiddi igga aastas selsammal aial 1 wk wilja, kunni selgeks saab.
